傳明公佈首批副局政助名單 蔡若蓮榜上有名

【新增短片】
外界盛傳政府將於本周公佈首批副局長、政治助理名單，《星島日報》及《明報》報道，預料政府明天將公佈首批名單，最受爭議盛傳會擔任教育局局長的教聯會副會長蔡若蓮，已完成品格審查程序，將在首批名單之上。

至於另一名盛傳會出任食衞局政助的《城巿論壇》主持人蘇敬恆，則被指未完成品格審查，不在首批名單之列。

部分政助則會由上屆政府過渡，包括保安局劉富生、環境局區詠芷、教育局施俊輝、發展局馮英倫，原本任勞福局的黎穎瑜則會調任至民政事務局擔任政助。

報道指公佈的名單未完整，原因是部分職位的人選較遲才敲定，部分人選現時未完成品格審查程序。

《明報》又指，今屆政府決定不會將所有政助的薪酬劃一，而是按各人的資歷、相關經驗等釐定，月薪將設定為局長薪酬的25%至35%，如以25%計算，該政助月薪近8.4萬元，即部分政助的人工將少於10萬元。

另外，有傳原本擔任商務及經濟發展局政治助理的民建聯陳百里，將升職至該局副局長。商經局局長邱騰華今日出席活動後無正面回應傳聞，僅稱大部分的局已物色了副局長和政助人選，希望能在最短時間內公布名單，利用暑假偕副局和政助與各界別接觸，並盡快準備10月立法會的工作。

邱騰華指，商經局工作範圍廣，盼局內有不同背景人士，「希望團隊齊章之後，可以同界別接觸」，尤其與年青企業家、初創等交流，讓年輕人能分享經濟成果。